中共熱炒「瑞典辱華」 遊客訪俄受辱求助卻遭刪號

中共官方熱炒的所謂「瑞典辱華案」，雖然中國遊客無理取鬧、佔便宜碰瓷的內幕不斷被揭，北京依然緊抓不放，藉機批評「瑞典人權」。但日前中國遊客因為在俄羅斯遭長期欺凌而向官方求助，結果卻遭刪貼封號。

9月16日，有中國女遊客在大陸社交媒體發文，抗議俄國人長年刻意欺凌、勒索中國遊客的惡行。文中稱，她日前跟團赴俄國旅行，搭乘火車時發現乘務員專挑中國人強收小費，而旅行社導遊解釋，這是俄國針對中國遊客的「不成文規定」。

該遊客大呼不公，希望中共黨媒給討個說法。一些「愛國」網民紛紛跟帖「犯我中華！雖遠必誅！」，並主動標記中共駐俄大使館和中共黨媒。

不過，幾天後，不僅這篇文章遭刪除，連該女陸客的帳號也「被消失」。

許多支持她的網友都十分失望：「說好的戰狼外交呢？」

還有一些曾力挺該文的網絡五毛則急忙改口：「當年拿了俄國那麽多錢推翻蔣介石，現在還錢不該嗎？」

該女遊客發文，顯然是受中共官方緊追「瑞典辱華案」啟發。而中共官方對這兩件事的處理手法迥然不同，顯然是出於中共「外交戰略」的需要。

北京面臨中美貿易戰高壓，俄羅斯是中共極力拉攏的對象。而瑞典則因為公開批評中國人權狀況，遭北京敵視。

9月2日凌晨，中國遊客曾某一家因為提前抵達瑞典旅館，要求在大廳過夜遭拒後鬧場，遭警察驅出旅館後，依然在街上裝病博同情、假摔哭鬧，又被強制抬上警車拉走。

該事件被中共黨媒炒作成「辱華事件」。官方藉機向瑞典「抗議」，批評「瑞典人權」。

但知情網友紛紛披露，曾某一家為省錢有意「蹭過夜」，還讓老婆裝成女留學生一起「蹭房間」，遭旅館識破後惱羞成怒，因而撒潑大鬧。

瑞典華人隨後在美媒發聲，批評中國遊客的無理舉動令當地華人非常丟臉，快「活不下去」了，要求媒體盡快公佈當地華人的意見和立場。

好7

欺善怕惡

契弟中國點敢出聲

隻 pooh 含到大佬雪雪聲咁

支持抵制埋佢 抵制全球 鎖國

雖遠必口誅

普京大帝勝

又話背後有強大嘅祖國

無片

支那學人講人權
人權係用係人身上
你班賤過狗既支那雜種有咩資格講人權

俄國仲幫支那吊命

黃俄就係俄佬隻狗

表哥都咁嘈?

民智低就民智低

啱啱你個皇帝先想拉契哥埋堆

你仲走去搞事

收利是係中國文化呀厲害了

唔是西方邪惡集團